大學 大專 冗員討論區 (5)

又爆post嘞

Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:

冗員留名

想做冗員

居然會有MANAGER 位搵我去見, 即管去見下

💪🏼加油爸打

FG做左1年幾私人公司 想explore下大學admin行業 應該報咩title呢？
有時見Clerk II都要有1-2年經驗在相關行業，但我又冇
係咪應該揾報Project Assistant II而唔應該報Project Coordinator?
依加揾緊16k, 轉工aim 15k
謝謝咁多ching解答

唔駛減人工既

想問我應該報咩title?
因為冇相關經驗
報左好多都冇回音 又冇打來叫我interview
所以都有啲絕望 諗緊係咪報唔岩title

想問下你報咩post多

CUHK: Project coordinator, project assistant
UST: Assistant officer, Clerk II, Program Assistant
CityU: Clerical officer II
OUHK: Assistant Student Affair Officer, Student Affair Officer
仲有其他唔係太記得

15K 16K 直入C2就得

[url]次次Apply都要填referee, 但又唔想填自己老細, 可以點做?[/url]

唔好填

有d寫明必填，好煩

見完之後幾日部門話要我提供Reference check, 提供完至今一星期都無消息，Reference check fail? 😭😭😭

咪填囉 怕咩
係咁唱衰你咪代表你走得啱

有無asso n展既師兄做緊工程既工 好多野想問

有無人係OU 既RA
想問下面試同人工如何

現職人工係 EO 一半既話，咁有心理準備人地會俾 clerk II 位

做野慢掛 ... reference check 完仲要過 faculty / HR，冇咁快通知你
上禮拜仲要有紅日，負責既人放完假岩岩返都唔定

聽聞hr都得

希望係
呢兩個月In左接近10份得一份有叫我Reference check

己有口頭offer? 其實好少會唔過ref check
咁耐都係聽過呢度有個絲打話試過

由 band 幾升 ? 現職人工同新 band 既底薪差幾多 ?

HKU 既 EO 冇分 I 同 II，人工係 25-53k
EO 上一級係 AA II，40-71k，你當大概等如 city 既 EO I

難講，睇你老細有幾肯同 HR 爭取
你同 point 差 7% 咁正路係就咁俾返 point 1

又無口頭Offer喎，waiting room 都見到幾多人等緊in（某日下晝6個），見完三/四曰後收到電郵叫我提供referee contact, 會唔會假設請2個但叫5個岩心水candidate做Reference check 以防有人reject offer, 定係叫得Reference check 就係2個入面其中一個？

黎緊仲陸續報緊, 好想收offer脫離面試地獄

有無巴打confirm到？有就擺佢去tier 4 18-22k, 同樹仁中學痴埋一齊

cityu EO II 係 17-45k，EO I 係 38-59k

city 將 EO 界開做兩個 rank
EO II 既起薪係低，但 EO II 同 EO I 既 appraisal 都係 SEO 做
比起 HKU 既 AA II 同 VTC 既 senior offer，city EO I 同 II 既差距冇咁大
感覺上佢既門檻低啲，當然缺點係冇左 COLA，即係每年少加 ~4% 人工

照計係合眼緣先會去到 reference check，唔會靠 reference 黎二揀一
你等到下禮拜一先 email 去問下

對啊 我之前一般都口頭話conditional offer 等ref check ok就offer咁

留名

Thanks 兩位巴絲既解答
我估係我In完之後仲有人in, 所以唔會即時比到口頭offer? 比左我既話之後有更適合既Interviewee咁點
咁我等星期一問問宜家招聘去到咩過程

早排In過e&f Ea無回音

其實依類工佢地pre唔prefer fg報, 見好多都要at least 1-2 yrs exp

想搵人圍爐都唔得
下個月返 好驚

EA/PA 絕對可以
見過有fg 做到eo 但語言好好同埋大學生活多不同閱歷

BU 又有一堆IT狗job

有得揀就唔好做自資院校
人工福利唔比八大好，轉工果陣又易被質疑做既野規格唔夠高 / 規模唔夠大

sf要睇住盤數變相刻薄staff明明唔夠人手死都唔請人

又一城大學今日出佐PBPR RESULT.......有冇巴絲分享下感受
佢今年加人工BUDGET多過上年(今年5%, 上年4.3%),
但係最終今年加得少過上年, 增加佐D BUDGET去佐邊呢???

會唔會係你appraisal 唔夠高分？

高過上年

今天收到Offer了，做左一年私企轉入大學，好期待（我間私企太西）

多謝，你都加油！
我都見過接近10份到，有時真係工夾人，有一份最有興趣最準備得耐major又相關但fail
請呢份係9唔搭8,但照拎經驗以後先轉部門
祝你順利

多謝多謝

有冇考慮轉去未 cut COLA 既地方 ?

努力中，岩嘅post唔多，見過幾份，一係冇offer...一係offer唔吸引

之前做私企幾年，之後轉行入大學admin
人工都係得13k

間私企本身人工都低 in既時候仲嫌我無相關經驗
結果高左100
為左轉行，入左先再諗
果陣其他application一個都無回音

EA 唔係一般有15-18k 咩

咁儲兩年經驗再搵工，不過大專 admin 好多瓣，有啲行頭窄同少空缺
例如做 programme admin 會比做 student affairs 易轉工

V 記既 EA III，或者大學既 CA 位掛

請教下program admin係指做d咩呢？

睇黎你未見過訓覺專員同一眾巴打點屌爆醫學院

admission, enrollment, timetabling, add/drop 科, 上分過 BoE ... 之類，每年輪迴既指定野

呢d野通常一個人做哂定 分part 只係做某d？

咁捱一兩年攞經驗快快手轉出黎

係，熬到夠年資就走，反正唔過塘唔肥

大 programme 咪分工細啲，少學生甚至冇獨立 programme 既，即係得個 minor 或者幾科 electives，咪可以一個人做
不過呢啲流水作業既野，最好每個工序都做過，日後去見工容易啲包裝自己

其實大學programme admin的工作係好易, 但係繁瑣同埋唔可以出錯.....如果唔頂得重複工作和仔細, 請考慮其他工作 出面大把世界

請問各位大大，各大院校一日SL 需要醫生紙嗎？

自資院校邊間最西，好似流失率都幾高

巴打More, 你指係駐醫院定成個department?

大概係啲醫生當人係狗 好大壓力 好demanding之類

咁大碌
不過小薯仔都係比EO點

做咩咁睇唔開 入黎少幾k

醫學院唔係啲野唔錯得，你唔做秘書都好少要掂病人野；問題係上面老闆雷，班醫生加埋幾百條A, 佢地唔會明白你點解做唔到

商學院，就係要用大學鼻屎咁多資源去做商業級數野。其他可以自己諗。

所以大專九成空缺都係醫學院同商學院

巴打介唔介意講邊區on duty咁chur?
每日都Ot點計？見佢合約有寫明一星期工作時數
定好似私企咁無補償

Thanks 絲打

各位巴絲知唔知poly u speed既AAO人工大概係咩位置？
同埋先前唔係大專到做行政會唔會輸蝕？

冇科大既 rank table，似係 band 4，20-44k
請其他師兄指正

科大每個 band 好闊，起薪到頂薪相差一倍有多
唔知點 map 返落個 rank 度

紅磚POST一問, 請問各位Specialist大約屬於咩band?
寫明要degree+exp

唔少地方對gc/co有偏見
所以諗清楚先好轉

同問，依家做緊pa, 會唔會升唔到上EO

所以會唔會做學系部門比較好？我依家個post 無咩event 做

感覺依個Post學唔到啲咩特別技能，冗員中

走啦，做乜野ha, 咪仲死路一條

完約應該會轉下做其他部門 但文職黎講，畢業新丁入大學做起薪係較一般既高

度度唔同既，CO II 轉 EO 位係難，但年資同學歷夠就應該大包圍咁申請
不過降級減薪咁搵工真係好可疑，有得 in 既話預左會被追問

係，做得太專門只係框死左自己，令搵工既選擇少左
要爭取機會掂下其他野

係啊，但唔係個個咁諗，好多人想做少d同準時下班算（但又想升職 ）

咩specialist先
External adv general post定management post見到？

口頭 offer 咪口頭應承，見到份約先掟信都唔遲
除非新果份工好急同好堅持，咁你先要衡量下係咪企到咁硬

想升，但做到熟手左就唔想轉
所以好多時 EO 係後生過佢地既 clerical 隊友

general post

做大專係貪佢穩定同舒服過出面
不過邊度都係肥上瘦下，想要 15% grat 同 NCA 既話，就要向上爬

舊年 poly 既 general post 最高係 band 4，19-29k
低一格既 band 3 係 14-22k
你當今年高一千蚊左右

紅磚人

長約唔會走啫

不過如果係15年合約個班，只可以話點解2003年入行都咁唔好打……明明已經係internet 時代

睇邊u la
我前年畢業入某三大做pa 12k
成個office 喜愛OT
基本上是日日OT (最勁可以到00:00)
因為全部人都冇家室
都唔準其他人有家庭生活
早走會問你點解 要向佢地解釋
Old seafood乞人憎到我日日想誅殺佢地
阿姐經常黎M (但佢已經59+1) 話人 用侮辱性語言話人 自己隻手遮天
推班新仔成日返大陸做開會
上面仲要俾大陸人當出氣袋
甚至住好似時鍾酒店的地方
用生命值換呢12k
你話值唔值?

有試用期嘛，唔只係雇主試用你
咁既 office 梗係趁未使俾一個月通知就早走早著

最好笑係冇咩人走 (有一段時間)
令我曾經懷疑自己係咪有問題
香港人真是好中意OT
奴性太強
old seafood有次知道有新仔想走
恐嚇佢話第一份工做咁短會整衰cv
逼人留至少1年

正解當然係唔寫CV

只係兇到傻仔姐，連一個月都未做夠直情唔寫落 CV 啦

3q.當佢band 4 開價算

........做大專做到咁, 出番去私人都冇咁慘,
發覺真係睇際遇, 我呢到有D位高人工得來冇野做....當然唔係我

睇部門啦
起碼仲有GA跟政府加人工
但收到風想cut
呢個似咁多間u既trend

盡可能開rank入面高少少， says 25k
考慮埋今年GA,你而家apply，入職要出年先有GA同跟appraisal加人工
同埋預左佢開offer比你會壓價

我當年開價柒左，攪到入職年半都低人工

我當年呢間都係.............
我仲慘D, 遲佐deadline 3個月, 係一年零九個月~~
ching你地會開高幾多%?

公大比左offer 我啦
比我預期低1k
有無公大員工可以講下福利同埋返幾收幾？
thanks

我晏畫收到個offer....
同大學唔同部門, 算係升職, 但我個post因為入職叫高佐,
加上加佐幾年, 已過新offer bottom salary....佢offer +4%比我,
話係policy 規定

去見東大officer開咩價位好，係咪一般比八大差

自資細校應該唔會點闊綽
同埋做呢資源少同規模細既大專，將來想轉返八大會蝕底

HKU 小薯CLERK II 做左3年幾
想做夠6年搏簽長久約，我唔介意做一世clerk II

巴打請教下醫學院駐外既部門有咩評價？駐醫院/診所

ching 係咩dept做

鯨大真係等好耐先入到職

教大ea嘅話
以fg 半年唔相關經驗黎講
人工可以去到幾多

其實ea係咪好少請男仔
以前報過大量ea都石沉大海

中文

希望啦

[

千祈唔好做珠海學院，海鮮價人工，出又出唔起

自資都係可免則免
黎緊幾年收生都唔會好

新年快樂
How much 開工利是幾錢呢

只係普通咁續約，咁正常就唔會有得加

間間唔同喎
COLA 4% 左右
appraisal 就睇表現，一般 3% 左右

凡 NRP 就要 3 個月堅係苛刻
SPACE 都好似係咁

噢我以前聽講 SPACE 都要三個月，原來錯左

淨係計有冇 COLA 已經係每年 ~4% 人工既分別
HKU 同 poly 都仲有

有無人知Lingnan admin人工如何呀

好似從未晌度見過嶺南既師兄

如果有資料既麻煩share

紅磚而家都想cut啦

謝謝⋯⋯咁Admin assistant 呢

了解！謝謝！

恭喜 ~
正路就係既，但如果有工返緊，就等到簽新約先 quit

咩grade?

入左職後睇到Pay scale, 發覺自己人工低過個range, 姐係代表每個部門可以靈活運動資源？pat scale 只係「參考」？

另上樓上巴絲話Cola & Apprasial +3-5%, 咁pay scale 啲points 有乜用？：0）

新入職既時候用既標準人工
用黎計最接近 current salary 果個 point，或者額外再高一兩個 point

冇technical staff in? 全academic?

人工低過個 pay range？會唔會因為唔係 fixed term，係一年約？

兩年約 fixed term 就應該要跟 pay scale
一年或者 temp 約就唔一定
好似 VTC 都分 NRP 同 term 約，各有一個 scale

薄大係咪唔會再有cola??

仍然有 COLA
上年想 cut，被工會阻撓，目前擱置左，未講幾時再推

小道消息指今年會有比cut cola更大鑊嘅嘢，主要玩班contract，faculty of arts日前已經率先流出消息，各位薄大同工公勉之，詳請相信將於不日公佈。

AM原來咁高 以為同其他EO差唔多

做緊bank back office
想轉去做大學呢邊 會唔會好難

BANK都要走?

係咪講緊今年開始將 COLA 同 PRSD 掛勾 ?
新入職唔足半年冇得做 PRSD，果個年度冇得加人工同加 COLA

咁撚仆街???

邊有咁高

文科人唔鐘意做銀行
Grad個陣唔知做咩好先入

如果係contract term 而你expected salary低過scale min. 咪會出返min.

應該係獨立，但我諗正常都會問你
利申唔係HR

應該會減, SORRY

Polyu clerk大減添

有冇人可以提供各大學 band ABCDEF/123456 個 salary range 黎睇睇？

唉見到隔離選舉助理po, 本身番緊ngo admin 19k, reject 左24k 6個月contract, 待遇同佢好似，唔知擾敵定真心

政府所有post都overpaid

［member] 宜家考eo無禁易，好多人爭，郁啲都收50份以上。[/member]

應該係 band 4，20k
但聽講就快改 salary structure，到時既 EO II 就可能係 band 2，24k

噢睇錯野
轉左都應該仲係 band 4，20k

16Grad
Hotel Man Degree 澳洲Grad沈淪緊無晒目標
入黎留名吸收大地靈氣

唔知有咩做到

functional title 黎姐
由其係要派卡片既位，個名體面啲都好

發現太空專上學院，專門服侍蝗個個dep，真係好撚西。。。

點西法

有決定就好啦祝你步步高升

係入面，我以為我番左去原始時代，乜都係人手做，system 廢撚到hihi你要放假？得！你放假前後ot 補番

同埋，蝗蟲學生既智商真係同小學生一撚樣。

大家咁話！

預留160億元專款，供教資會資助大學添置必需科研設備

RGC 分錢囉, 文職系CUT COLA

做緊銀行backoffice
報咗10幾份大學工都冇消息

其實銀行back office 有咩唔好
人工唔係高過大學好多咩

現職 18k，冇相關經驗
你做左幾多年銀行 ? 報左十幾份咩 rank 既位 ?

入LIBRARY 輪回應該OK

唔係你都應該好快會返銀行

當然有

poly 上年 lecturer 48k，instructor 33k
city lecturer 44k，instructor II 22k
HKU lecturer 51k，tutor 39k
VTC lecturer 45k，instructor 26k
以上係起薪點

entry ranks 冇問題
可以繼續大包圍咁報

係喎睇漏左
如果係中大既 PC 位，大概係介乎 EO 同 EA I 之間，又唔多算 entry grade

有 EO 位咪照報，除非唔志在升
冇得 in 唔出奇，有得 in 但見唔成，咪當係做左次綵排，實有野改進自己

想報EO 一定要爭取多d不同經驗，最好係統籌,協調角色....EA做十年都係入data之類的話係都無機

Assistant

city見左個位
in 完個日即問我攞salary proof, 又問返我current salary d 野
但成兩個星期都仲係話process 緊

咩玩法

拎完PROOF 應該做緊野, 不過咩位黎, 請得太急, 又會有少少伏味

cm d 位, 個位都有一排無請人
而家請返

噢多謝提醒，冇 UST 既 rank table 對唔返啲 band
即係 EO II 係 band 5，EO I 係 band 6，AA ( 冇分 I/II ) 係 band 7 ?

好難 in general，central admin 同 department admin 已經好唔同
又可以再細分 programme admin、research admin、student services、IT、PR、HR、finance、KE、tech transfer ... 好多瓣
就算晌同一個 unit 做同一瓣，跟著唔同既老細就可以差好遠

assistant/associate D? D 係指 director ?

但ust 有知名地獄dept自己睇路啦

可暗示嗎？

例牌係 MBA

唔該

其實點解個job出ad用一個名，但又括住另一個functional title?咩意思？

Thanks 巴打

覺得港大同中大啲entry level容易d call 人interview, 相反poly apply左好幾間都無收到call

有無offer 都講聲呀
打去又淨係話process 緊

無offer 就唔好問我拎proof 呀嘛

我都試過咁
唯有好好等下一份

你試過拎proof 但無offer?

係啊 見完即日打來問 之後就無回音
可能只係我個case
加油

same, fuck!

想問下各位巴絲,你地跳去其他大學相近POST,
幾乎都一定比人問, 原本間做得好地地,做咩轉工,
你地通常點答?
以前私人跳去大學, 就話想穩定D

都係就住個 job ad 同臨場估人地開邊瓣 ...
現職係 funding 位想求穩定 / 現職好穩定但想有長遠發展
現職太 routine 想有突破 / 現職個 scope 太 broad 想專注啲 / 現職個 scope 太 narrow 想拓闊自己

請問cityu COI/COII 分別幾錢人工？

唔好去

巴打講多少少得唔得

又一城出名package差，無cola，每年只睇performance加薪大約4-6%，仲要對同事都西。

最出名咪前排肥雞左一大班舊人但又未必請新人，你懂的。亂撚過西。

發夢夢到

唔好意思，乜野係cola?
同埋同事西唔西應該係睇部門架姐

佢約左我interview先上黎問

唔該哂你先

介唔介意分享多少少

有得揀最好唔好啦，見下無壞既不過

細佬就黎FG想入行起大專FIELD/大學做EA/PA,究竟VTC開始做EAII會唔會無乜野學或者其他院校太難入行

點解細佬自己唔問啊⋯⋯

細佬會唔會其實講緊佢自己呀？

路過代佢答:細佬O既意思正是小弟
p.s.如果真心佐莫怪

細佬姐係小弟SOR

想問下有無city u 師兄知道
Vet lab tech大概starting 幾多？
同埋好唔好做 thx

cityu 應該無offer
三個星期喇

知唔知咩 rank ?
如果係 Technician / Technical Officer 就 16k

CO I 22k~34k
CO II 15k~26k

個ad 無寫
[url]
[/url]
唔該哂

唔知點解加hyperlink會有error

個 rank 係 officer，有時會用 EO 做 functional title
冇寫 term 就應該係 NRP 位，兩年約

試過唔岩要早啲走，NRP 位過左試用期要俾三個月通知

又到等清息既時間

以前有 而家無

做左十年有多，年年都續會
宜家唔收 non-teaching 做新會員？

入職工盟屬會既工會 一樣可以用到教協service

In完之後一個工作天都冇消息 打定輸數了

有冇直接去教協問過 ?
從未聽過 admin 人唔入得會

等我問下先, 因為有個同事係負責做教協會籍既事, 但佢話近幾年轉左唔得

邊有咁快
我嗰時好似等咗大半個月

想問下8大ea pay range過唔過20k? 如果我轉去第間u佢會比番starting我定係我current salary加上去? 我諗之前有人問過但搵唔番 唔該哂!

過20k, current salary加少少

thx~

我有喎

hku上年退出左職工盟

請問港大EO的人工package如何?
大假係咪18日? Gratuity係有足10%家再扣5% MPF?
仲有什麼其他benefit?
剛去完interview然後call written. 想了解下

25-53k，18 日假，gratuity 係扣左強積金先俾 10%

感激，仲以為得5% Gratuity.

其實計返姐係5%... 個5% 強積金係法定要供 無供多到比你 唔明點解可以咁樣當10%..... 雖然法律係許可佢咁寫 但咁其實關gratuity 乜事呢? 你做唔做夠份約佢都要個個月供個5% 啦

咁5%真係好少

希望係我理解錯 但同事都係咁講
我5月就兩年 到時就知

你份約應該寫得清楚的

真係得5%嫁咋
寫10%個原理同寫人工個原理應該一樣 都係講緊未扣mpf既錢

我知 不過呢樣真係幾on9, 咁關約滿乜事? 你約唔約滿佢都要比你舊mpf 啦, 法定的
你唔通早走佢可以收返舊mpf?

好心就正正經經寫5% 啦, 咁大一間學校

Fg 冇經驗 社科degree 可以報邊間
做緊teller想搵份文職做
報左ust pa cityu Ling u pa /clerk都冇回音

人工太高。

乜而家大學仲有NCA咩？

正路係因為今年升左，冇得跳 point

同是天涯淪落人
做銀行零回音 唔知係人工問題定點

有，但 NCA 既門檻每間都唔同，共通點係月薪要到政府 MPS 既 pt.34 左右

HKU 既 AR，CUHK 既 AA，city 既 AR，人工過 70k 就有 14k
UST 既 AA 人工過 67k 有 12k

MPF 每月最多扣 $1500，24 個月就 $36000
個 grat 係兩年收入既 10% - $36000，咁落到袋既唔一定得 5%

姐係要三萬人工以上先受益

如果我係出面d 傭主我都寫有5% grat, 不過扣左你mpf 到, 咁唔到三萬d 員工其實我一蚊都唔洗比

明明mpf 就唔關grat 事, 我寧願佢寫5%, 咁樣寫10 有d 取巧
當然搵多過三萬既唔係咁睇

升職唔止為錢，你企高左一格，一兩年後轉工叫價唔同啦
職責多左去到見工咪容易包裝自己

開太高？已經開15k

Send多幾份Application

請問西貢大學Programme Assistant 同何大田大學既Assistant Academic Admin Officer, 應該開咩價錢?

所謂跳point都係要做prsd 所以唔係一定有得加

有5份

有無人知東華既人工如何？EO位

咁少... 50份無回音先再諗啦

16k起薪

EO位喎，唔係Ea，出手咁低架咩

又一城大學？

蘋果新聞有講科大改薪酬評核
要70%嘅人唔達標

咁苛刻
迫人轉新制即係 cut COLA，同時連 appraisal 都撳低埋

其實仲有冇邊間係似政府咁跟 MPS 去逐年跳 point ?
應該全部都經 appraisal，就算同 rank 每人既加幅都唔同

出完呢單新聞，應該無人敢報

大學所謂的加人工跳point係咪用另一個Salary Table，唔係跟政府那個架？仲有係唔係做完appraisal睇下加唔加得，加又可能唔跟salary table？
追完post都攪唔明

city EO II 起薪 17k，唔知係咪八大最低

正如樓上既師兄講，HKU 果個 scale 只係用黎計入職既人工
COLA 以外既加薪係睇 appraisal 同所屬部門當年既 budget，唔係按年資去跳 point
同 rank 既人就算晌 appraisal 拎同樣分數，加薪幅度都會唔同

嘩屌, 好彩暫時叫離開左哩行

可以做左成年野但無得加人工真係特別的玩法

科大既新制咪要老闆咁玩
佢唔俾劣評，就輪到佢被劣評

`

EO位應該無咁少吧？

知唔知福利如何？係咪一年加2次人工呢？

有低到咁咩？咁max係幾多？

你想要咩福利？洗牙囉，無架啦
加人工？發夢見過做左一年半先加一次，3-5%

EO II 係 17-45k
EO I 係 38-59k
我睇緊 2018 個 scale，可能已經有新既，會高少少

退休都唔會到

以我理解無eo i
東華得ea, aeo , eo
發夢做過兩年

抱歉我係回應返 #726 果位師兄問 EO 位出手低既問題
EO I/II 個 scale 係講緊 city

EO1留名

想請教下CU既GC II
如果寫EXPECT 17K 會唔會太高

之前做咗一年補習社, 想轉入大專admin
都知經驗無乜幫助, 但apply executive assistant有機嗎??

我見有幾間job ad請admin assistant, 係咪得12~13k??

我黎，轉左user name

有無巴打絲打知道西貢大學(uxt)個admin structure?
尤其佢assistant officer 同 officer vs programme assistant 係點?
因為有時見佢assistant officer唔駛bachelor....
究竟佢同紅磚個assistant officer同埋同一level?
and salary 又係點?
衰心感激!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

請問係馬料水先會係current salary 加少少定其他大學都係架？冇寫current salary 咁佢會從咩方法知？會唔會ref check 左先出offer?
唔該

In完Cu project coordinator 都幾多人in
一星期通知 希望有

HKU 都係，通常按 pay scale 俾最貼近你現職人工果一兩個 point
會問你攞最近期既 pay slip

唔該你 咁即係多數冇計傾？

試下無妨
poly 同 city 可以講價既空間聽講大啲

唔該你
估唔到多funding 先孤寒😂😂
已經係合約唔想約都未完就走

本來係EO 同埋CO/CLERK, 美化個名唶

我個次去IN 個冷門位, 個INTERVIEWER 串到仆街
太得閒又係搵人做SHOW, 自己有意中人啦

In cc college
有啲問題都唔係答得咁好 好想快啲離開而加份工

我上個星期 second in 完cityu coII, 想問下如果有offer 既話大約幾耐會有通知？

Co都開兩轉interview

改名哩D 野, UST 真係出撚晒名, 睇住ISOM 由畢業改到依家

睇佢幾時改做BIG DATA AND NLP WITH GLOBAL OPERATION SYSTEMS AND AI MANAGMENT DEPT

college成日要搞event

冇做好耐

搞event 好唔好咖？

in clerk 個interview係咪好難架

之前in 某院校EA 個panel有 dean

咁睇黎個EA位係邊啦，deans office嘅EA見到dean唔出奇嘅

ust個admin 架構其實係點.....有無絲巴打賜教
成日見到:
EO、programme assistant、officer、assistant officer
理應感覺係assistant officer(AO)大過prog assistant (PA)、但成日PA job advert requirement個學歷同經驗都高過AO....
真係一頭霧水

跪求salary range & position ranking structure plz

有冇人知Poly AO 人工約莫有幾多?

之前係NGO度做，冇大專院校經驗係咪唔洗考慮，乖乖地apply EA算?

有無HKU QM同事？
想請問朝早返工繁忙時間，地鐵邊個站轉巴士/小巴最好？

巴打果陣做咩位，知唔知價位，做唔做得過

嘩，CityU咩Dept請CO2都要2nd in？

巴打，我有啲嘢想問下，我留個tg，謝謝

expected salary 比last salary寫多1K，過份嗎？
我之前試過寫多0.5K，但正式電話俾offer我果度陣壓到仲要低過current 幾十蚊⋯⋯結果我冇要到個offer
自此覺得係咪要寫高少少，雖然心目中只想加0.5K

寫得太低吧

驚寫太高冇人要，我做三年幾野，其中院校經驗只係1年7個月左右。

低過原本都夠膽offer搵鬼去

所以我推完offer之後，見佢又再出多次ad

收到紅磚hr interview想知多唔多人見唔想去陪跑

POLYU既CLERK等唔等於CUHK，HKU既CLERK II架?

先不論skills transferability
大專界大部份都係合約制，所以未必比到穩定生活你。

得clerk 1 clerk 2 eo 架咋喎
Ea係functional title

Assistant rank得12k係咪嚴重underpaid?

邊間既咩 assistant?
HKU 既 clerical assistant 係 band B，13-21k

大學既 central 同 department 都有 PR、alumni relations、marketing、籌款之類既 outreach 位
報咩 post 同 expected 幾多就睇你現職人工，其次係睇年資
例如 EO 位大約係 17-26k 起薪，要求 3 年經驗左右

香港大學站上任何一架車除左浦飛路
堅尼地城好伏
中環小巴依家都OK因為少左人搭
970朝早可免則免

做MARKETING, 推PROGRAME

有冇人做過浸大二奶SCE?
泥緊會去interview...

附屬院校係咪冇薪級表同c o l a？

做得marketing 唔洗諗無ot
我地department marketing 同事都係ot狗

係.MBA 出撚晒名MARKETING OT 勁

推program 係咪都要追數架？

通常Deadline完幾耐會有interview消息架??

係唔係一星期內都冇就可以assume unsuccessful ??

追, MARKETING 可能夾埋ADMISSION, 一樣會有壓力同埋要交貨, 幾乎仲辛苦過私人工

因為你諗用NGO 少錢去做商業咁大OUTPUT

人地一個STUDENT 600K 讀一年, 102個STUDENT, 你個年收都未必有400K

MBA 長年11點以後收, 都冇咩DOWN SEASAON 可言

DOWN SEASON 叫你做ANNUAL STATISTICS 去檢討個年個OUTPUT
個阿HEAD 直情叫人走, 因為唔想你地DOWN SEASON 都咁辛苦
都冇人敢走.

DEPARTMENTAL PROGRAMME 個D, 隨時仲辛苦, 一個人做晒收生MARKETING ADMIN 投訴又秘書

咁癲咁做不如搵私人公司marketing ？定因為院校福利好/入咗院校出唔返私人市場所有繼續捱？

院校反而係相對穩定, 因為, 上面個班教授根本唔得閒炒人, 又要習慣過個新人
所以都多人係開始有FAMILY 之後轉入大學, 大學都好BUY 哩D人, 有外面商業經險

轉返出去都唔難, 用咁少BUDGET 做到識飛, 仲唔勁

不過一樣辛苦囉

大學MARKETING 都有悠位, 不過D人坐住就唔走啦

聽你咁講，睇嚟我都冇乜機會入到了
點都好，多謝你啊！

想問問各位巴絲，大學工通常係交application後幾耐先有聲氣

悠位果班perm曬，等退休

呢啲位係會請街外人既，但報極都冇回音就要檢討下
係咪你份 CV 太有個性，定係完全冇針對個 ad，令人覺得你太唔關事

如果你只係得寫野既經驗可以擺落 CV，咁對 event 位黎講係太窄
你不如報埋啲好強調語水平既位

Public health

山城，成個月

HKU 醫學院係咪真係好惡做？
見有幾個recruitment但其實做d野和部門又好唔同。
定係總之係醫學院就PK?

唔該哂

What position do you mean?

我聽果個版本係出 ad 果時要同 HR justify 內部冇合適人選
出得 ad 就真係準備請外人

似乎係大伏？可以講多少少嗎？

oh thank you.
收到一個interview invitation
但撞左另一個，諗緊點好

EA仔咋

教大EA
support academic units
vs
浸大持附屬學院assistant officer
central department

PUBLIC HEALTH

升職位同你現職差 5~6k 咁唔算多
你填低啲都冇咩分別，係請你就會俾起薪

人工同 rank 相若既就盡量揀八大
附屬學院既格局細啲，遲啲仲要同大學分家，將來轉工份 CV 冇咁好寫

不論EO EA RA都係日日請人

可以講下伏嘅原因嗎？有時真係唔到我揀，但求有個心理準備知道呢啲伏部門係咩事

我都唔知
不過job ad 多少 同 伏既程度多數正比

我都明，同各大醫學院一樣，不過如果真係請，點都會捱一排先再轉

早幾日去in
見得嗰十分鐘
仲要臨尾被人限住問一條問題
完全了解唔到份工大概係點
不了

medic related, law, admission, registry, financial office , HR (視乎唔同u)
六大天王

哇，咁好咁求其喎
我之前放過一次飛機佢都打泥叫我見第二個位，有冇咁等人用⋯⋯

冇心見人
早知唔去，車錢都蝕埋

嗰個位可能伏，冇人apply
見你cv都ok, 所以叫你見嗰個位

利申：試過幾次被hr狗水去見第二個位

但其實果個post我都有申請嘅…

你係未tick咗“可將你啲資料pass去其他合適職位個格”？

UST EO starting $ 幾多?
ASSISTANT OFFICER & OFFICER呢?
THX

醫學院 IT assistant (support classroom的) 好做嗎?人工有幾多??

有無人知邊間大學有NCA，同埋去到什麼職位幾錢先有？

即係HKU 成版JOBS 都唔做得

FACULTY 個份呀嘛
MEDICINE 個邊個TEAM IT 都幾忙下, 不過久唔久都見佢地準時放工

呢D位可能要聽hotline 整機 加整咪音響野 可能要shift 唔出其 你諗你

NCA 條線畫晌 MPS pt.34，約 67~70k
去到 AA/AR 位，即係 HKU band H，UST band 7，CU 同 city 既 admin grade
HKU CU city 既 NCA 係 14k 起，UST 係 12k 起

HKU EO之後再上就是AA? AR是什麼位？
我見Band H entry 是6x,xxx。咁我如果申請，又請我，是否一定有$6x,xxx？定係睇現在人工酌量加少少？
唔好意思向出面跳入大學，想了解下個prospect。

HKU 係 EO → AA II → AA I → AR
band H 起薪係 67k，但 2019 年既 pay scale 應該就去到 pt.34
如果你現職已經高過 67k，就通常會俾你現職高一兩個 point 既人工

如果未到甚至差10K，有offer是否會比到entry 67k我？

再加NCA其實好吸引

請你既就會俾到起薪

HKU Band E 係 EO， Band H係AA，咁Band F & G係乜野rank？

F 係 AA II
G 係 AAI
H 係 AR

你真係好熟悉啊

Salary and Benefits
Commencing salary, ranging from HK$17,855.- to HK$28,725.- for Administrative Officer, HK$16,790.- to HK$24,270.- for Senior Administrative Assistant and HK$11,510.- to HK$19,030.- for Administrative Assistant, will be commensurate with qualifications and experience.

呢個ad列出左LU幾個admin位人工

仲想問下個reward step，是否每年加一個reward step？表現好的話有機會加兩個reward step?

老實講，都幾低

要睇 department 既 budget，度度唔同，係有機會加兩個

第一次睇嶺南既，原來比市價低咁多
officer 位既頂薪得 28k，只係等如 IVE officer 既起薪
雖然 city 既 EO II 起薪都係 17k，但頂薪有 45k

reward step 可以有小數點，唔一定一個個咁加
即係佢可以加你 1.25/1.5/1.75 個reward step

仲有你PRSD(Performance Review and Staff Development)拎咩rating都好，
其實同加幾多reward step可以無關係
做過一個部門寫到你識飛都係加1.幾個reward step

即是要睇部門有幾多錢派比同事了？

請問Reward step 係咪即係point?

HKU EO 大約幾錢人工？

25-53k

想問下有無人知poly written test 會考乜
係咪一定電腦考 中文打字

想問下HKU Faculty of medicine 係唔係好惡做
睇上面講話medicine 多數都服

我個時係手寫架咋喎，無電腦用

ITA 可以有21K 好高人工

似係 point，但唔係政府 MPS 果種逐級跳
reward step 既金額係全校相同既，按現職人工每個 step 等如約四百蚊到兩千幾
派幾多個 step 就係按部門既預算同 appraisal 表現，每年派約 0.x - 2.x 咁

如果續新約其實有冇機會加人工?

Hku eo無分 I & II ?

冇，poly 同 IVE 都冇
CU 同 city 有
UST 轉左制，EO 改名叫 assistant manager

唔該你！

醫學院咁大，真係睇你做邊條Team架喎，跟Ｄ老細完全唔一樣

同埋醫學院d EO post個個ad寫的years of experience都唔同，有D 2年, 有D要5年

做左筆試，通常等幾耐有消息？
唔該絲打

我係in完先筆試。筆試後好似一星期內有回覆。

佢係睇basic salary 定 加埋bonus 的 total salary 來計？

睇底薪，bonus 就要拗，因為要計固定收入

佢最後offer加左7個point，但計埋我個bonus就不是加太多。不過COLA & appraisal就比現在加幅吸引。 所以都煩惱緊⋯其實院校肯比高7個 point算唔算好好了？

你係 band H ?
係低 rank 既先會逐個 point 計較，一般黎講係唔會比現職加 7 個 point

唔係啊，Band E乍。本來諗住佢地出手低加1-2個point便會reject offer。而家佢比7個point我，basic salary 高左，total salary計都高左少少。所以煩惱中。下星期便要覆了。

我都想報poly ea 絲打有冇經驗定fg

有咩entry level 嘅職位可以做住先

我之前都係無大學經驗入去做，絲打加油

大家續約時會唔會 bargain 下人工？

13-14

搭單問埋喺appraisal嗰陣會唔會bargain吓人工？

EA係咪傾向請女多?
利申 毒撚 1.5私人公司+2yr正苦文職exp
想搵大專文職 有無機會?

成個office得一個男，打雜

但本身appraisal完已經會跟返大學規矩加人工俾你，如果呢個時候要求再加多啲好似對其他同事好唔公平？我覺得appraisal唔會額外加多啲俾你，除非你話唔加就走人

如果而現份工人工少過上一份 有冇機會用上一份黎計

打擾大家一下

宜家幫一家大銀行搵緊一個customer service officer （18K X 12，唔駛跑數），中環返工，急！

要求：
- 大學學位畢業
- 1年銀行經驗（teller都可以！）
- 需要良好普通話(約80%時間需要同客戶以普通話溝通)
- 對onshore/offshore公司有少少認識
- support operation team既文件工作
- 做少少現有客戶產品既續約（唔駛跑數！）
- 負責sales support（例如KYC）

福利，人工及返工時間：
- 12日AL，medical，每月1日pay sick leave
- 18K X 12，一年contract，表現良好可以轉長工
- 9:00am-6:00pm

有興趣可以tg與我聯絡：santachow

入得大到大專做都唔貪你呢d垃圾工啦

計埋搭教大既 shuttle 都要 3-4 個鐘？

我後日 IN教大，希望有offer

咩位

EA仔咋，仲要SKYPE IN咋
BTW，岩岩個星期五，IN CITY U又衰左。
又話希望個同事儘快可以返工，又話兩三星期後先會通知。温柔的拒絕。

今朝收到HKU med 電話約interview+written test

佢個EO written test大概會係咩format?

又俾人撚完

邊度?